
%\subsection{Le format Omop}

\begin{frame}{Alignement structurel}{un formalisme pour le schéma des tables}
    \begin{itemize}
         \item \footnotesize 13 tables cliniques, 3 tables sur le système de soin, 2 sur les aspects économiques
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \includegraphics[height=.65\textheight]{images/omop_tables.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Alignement structurel}{exemple : la table des visites}
 \begin{columns}[T,onlytextwidth]
        \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{onlyenv}
                \begin{minipage}{\textwidth}
                    
                    
\begin{table}[]
\begin{tabular}{|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{FFFFFF} 
\textbf{visit\_occurrence\_id} \\ \hline
person\_id                     \\ \hline
visit\_start\_date             \\ \hline
visit\_start\_datetime         \\ \hline
visit\_end\_date               \\ \hline
visit\_end\_datetime           \\ \hline
visit\_type\_concept\_id       \\ \hline
provider\_id                   \\ \hline
care\_site\_id                 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table} 
                \end{minipage}
            \end{onlyenv}
        \end{column}
        
        
        \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{onlyenv}
                \begin{minipage}{\textwidth}
	
\begin{table}[]
\begin{tabular}{|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{32CB00} 
visit\_concept\_id            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{32CB00} 
admitted\_from\_concept\_id   \\ \hline
\rowcolor[HTML]{32CB00} 
discharge\_to\_concept\_id    \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FD6864} 
visit\_source\_value          \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FD6864} 
visit\_source\_concept\_id    \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FD6864} 
admitted\_from\_source\_value \\ \hline
\rowcolor[HTML]{FD6864} 
discharge\_to\_source\_value  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
	
                \end{minipage}
            \end{onlyenv}
        \end{column}
    \end{columns} 

\end{frame}


\begin{frame}{Alignement conceptuel}{un formalisme pour les terminologies}

     \begin{figure}
        \includegraphics[height=.7\textheight]{images/omop_vocabulary_table.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Alignement conceptuel}{exemple : une ligne dans la table concept}
    \begin{columns}[T,onlytextwidth]
        \begin{column}{.45\textwidth}
            \begin{onlyenv}
                \begin{minipage}{\textwidth}
\begin{table}[]
\resizebox{1.1\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{
>{\columncolor[HTML]{C0C0C0}}l l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_ID}        & \multicolumn{1}{l|}{4108832}                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_NAME}      & \multicolumn{1}{l|}{Atrial fibrillation and flutter} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}DOMAIN\_ID}         & \multicolumn{1}{l|}{condition}                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}VOCABULARY\_ID}     & \multicolumn{1}{l|}{SNOMED}                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_CLASS\_ID} & \multicolumn{1}{l|}{Clinical Finding}                                \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}STANDARD\_CONCEPT}  & \multicolumn{1}{l|}{S}                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_CODE}      & \multicolumn{1}{l|}{195080001}                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}VALID\_START\_DATE} & \multicolumn{1}{l|}{1970-01-01}                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}VALID\_END\_DATE}   & \multicolumn{1}{l|}{2099-12-31}                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}INVALID\_REASON}        & \multicolumn{1}{l|}{}                               \\ \hline
\end{tabular}%
}
\caption{Concept standard}
\label{tab:standard_concept}
\end{table}
                \end{minipage}
            \end{onlyenv}
        \end{column}
        \begin{column}{.45\textwidth}
            \begin{onlyenv}
                \begin{minipage}{\textwidth}
\begin{table}[]
\resizebox{1.15\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{
>{\columncolor[HTML]{C0C0C0}}l l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_ID}        & \multicolumn{1}{l|}{2002201945}
            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_NAME}      & \multicolumn{1}{l|}{fibrillation et flutter auriculaires} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}DOMAIN\_ID}         & \multicolumn{1}{l|}{condition}                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}VOCABULARY\_ID}     & \multicolumn{1}{l|}{SNDS - cim10}                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_CLASS\_ID} & \multicolumn{1}{l|}{EMPTY}                                \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}STANDARD\_CONCEPT}  & \multicolumn{1}{l|}{}                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}CONCEPT\_CODE}      & \multicolumn{1}{l|}{I48}                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}VALID\_START\_DATE} & \multicolumn{1}{l|}{2019-06-06}                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}VALID\_END\_DATE}   & \multicolumn{1}{l|}{2099-01-01}                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}INVALID\_REASON}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\caption{Concept local}
\label{tab:standard_concept}
\end{table}
                \end{minipage}
            \end{onlyenv}
        \end{column}
    \end{columns} 
\end{frame}
    
\begin{frame}{OMOP: Les limitations}{}
    \begin{itemize}
         \item Un modèle \textbf{opensource} centré sur la SNOMED-CT avec \textbf{license payante}
         \item Coût d'entrée élevé
         \item Des spécificités françaises
         %\item le dispatching des domaines 
    \end{itemize}
    
    \begin{block}{Solutions : Travail commun pour un alignement français}
    \begin{figure}
            \includegraphics[height=.5\textheight]{images/susana_presentation.png} 
        \end{figure}
    \end{block}
    
    %\begin{figure}
    %    \includegraphics[height=.6\textheight]{images/rabbit.png}
    %\end{figure}
    

\end{frame}